請教 香港對內地重要性

From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句

小弟睇完呢個po，分享左比淺藍屋企人，佢地問:

有冇咩原因係令外資要經香港入中國，而唔直接入中國？
到底係成本/風險上有咩分別？

有冇巴打知

Push

法制、文化、語言、人事都係營商者要考慮既因素。

無重要性，快踢走香港斷水電高鐵，撤僑

法制，營商投資限制。

最重要係“外匯管制”同“人民幣不能自由流通”。資金自由進出，對投資者而言係最緊要。

幫你推推

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823
#推到有英文文宣#
----------------
英文文宣建議：
內容:
91 Hong Kong International Airport
SOS: Humanitarian Crisis Alert
Government has failed us. Police shot us.
It’s now or never, please stand with HK.
Thanks in advance for your support and understanding.

方向/ 建議：
-強調事態之緊急及嚴重
-形式係事先通知，而非道歉，機場示威是出師有名同埋其中既正當性
-例如可用”SOS”之字眼
----------------------------------------------

外資直接投資中國=玩命

就係咁簡單

當中国有朝一日真係完全開放市場，就係香港末日。

不過支那做到再算。

坦白講，自清中葉開始，西方世界其實最主要都係只求支那一樣嘢：開放市場，讓外資可以不受限自由投資。

1. 大多數國際交易以美元結算或經美元結算，港元跟美元掛鉤方便管理cash flow同匯率，在港轉換人民幣比較容易。中國有外匯管制，直接投資嘅錢有機會有入冇出。到最後大家都係想起中國搵完錢匯返自己國家，但中國當然唔想你拎錢走。
2. 仲裁，國際合約要寫跟邊個司法地區嘅法律，好多時都係寫香港，因為香港跟英美一樣行普通法，中國行大陸法。合約跟大陸法隨時比人熔咗都唔知。

其實有班離地中產藍絲係知 但佢地立場係無論點搞事破壞就唔岩 好撚離地
一班就都明香港既獨特性 但比中共拉撚左去反送中等於反中 佢自己又係大陸落黎 身邊又一堆大陸人 局住反示威者 唔係佢自己都會好撚矛盾 因為由此至終比人標籤左做港獨同反中 所以有班on9親中局住藍

外資信香港法例多個大陸，不過香港嘅法例而家都出出哋事，香港d例其實冇乜太大問題，不過操作上面出晒事

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

走資

無見過大陸封市？
佢地幾多歲？

係大陸做生意隨時渣都無，咩都帶唔走

主要係制度問題
其實制度都係同政治上的敵對友好關係
例如中美交惡，中港關係良好，陸港關係良好
咁中國與美國的貨和科技，都會經香港做轉口或交換。

所以又另一樣野
如果香港得罪西方，偏心大陸，西方就會dq香港
同一道理
如果香港得罪大陸，偏心西方，中國就會dq香港

即係香港要維持自身利益，就必須中立，兩邊都不能得罪。

今次點解咁大獲

一來送中條例，就係香港偏左大陸，西方會對香港不信任，dq香港。
但文中又講漏左，反送中，就係香港宣布公然不信任大陸，甚至對抗大陸，大陸一定比顏色香港睇，dq香港。

作為中轉港，你俾兩邊政府dq都一定死梗。

所以香港在國際地位上，好快壽終正寢。

真係開放左既話跨國企業就係共產黨老板

其實到而家都唔係好理解. 點解依家都仲有人想香港行番以前類似"中立港"條路?
係我眼中, 今次香港唔係乜嘢"一國兩制"問題, 而係"選錯邊"或者叫"被迫選最後會慘敗"的一方.
而家的世界局勢俾好清楚的訊號: 今次中美貿易戰角力. 已經冇所謂"中立"呢樣嘢. 世界必需要take side. 依個side唔單止係政治上的自由民主. 更重要係"自由/開放市場" VS "被國家控制, 為政權/權貴/利益者服務的國家資本主義".